Logitech G29 支唔支援PS5？

最近ps4 f1 2020想買個軚盤 睇啱g29
但會唔會到ps5又唔支援？

PlayStation 官方部落格日前針對即將於年底推出的下一代主機「PlayStation 5（PS5）」向下相容 PS4 周邊設備的狀況公布了一份問答，涵蓋 DS4 控制器，以及方向盤 / 搖桿 / PS VR 等周邊設備的支援狀況。

官方表示，PS4 標準配備的「DualShock 4 無線控制器」以及協力廠商出品的官方授權 PS4 遊戲控制器將可以在 PS5 執行向下相容的 PS4 遊戲時使用，但並無法用於 PS5 遊戲。因為 SIE 認為 PS5 遊戲應該充分活用新主機帶來的新功能與新特色，其中包含 PS5 新型控制器「DualSense 無線控制器」的特色在內。

DualShock 4 無線控制器

特定的 PS4 專門用途周邊配備，如官方授權的方向盤控制器、大型電玩搖桿與飛行模擬搖桿，可以用於 PS5 遊戲與向下相容的 PS4 遊戲。官方出品的 Platinum 與 Gold 無線耳機組，以及透過 USB 端子或耳機麥克風端子連接的協力廠商耳機麥克風可以在 PS5 上使用，但耳機組專屬的 PS4 配套應用程式不相容 PS5。

羅技 G29 方向盤控制器

PS4 Platinum 無線耳機組

PS4 Gold 無線耳機組

官方強調，並不是所有官方授權或協力廠商周邊配備都能在 PS5 上運作，建議向製造商確認支援狀況。

PlayStation Move 動態控制器與 PlayStation VR 射擊控制器都可以在 PS5 配合支援的 PS VR 遊戲使用。PlayStation 攝影機同樣也可以在 PS5 上用來遊玩支援的 PS VR 遊戲，官方計畫免費提供玩家轉接頭 ※。

※ PlayStation 攝影機採用的 AUX 端子其實是特規的 USB 3.0 端子，可透過轉接頭轉成 USB 3.0 端子

PlayStation 攝影機（左前）與 PlayStation VR 頭戴裝置（右後）

預定同期上市的微軟 Xbox Series X 主機則是採用全面向下相容設定，除了可以向下相容 Xbox One 遊戲軟體之外，既有的 Xbox One 周邊配件也都可以在 Xbox Series X 主機上使用（仍有少數例外，如 Kinect），包含官方出品與官方授權的周邊。此外 Xbox Series X 的新型控制器也可以在 Xbox One 主機上使用。

PS5 預定 2020 年底節慶檔期推出，目前尚未公布具體上市日期與價格。

Source:

G29應該可以係PS5玩到PS4的Game，但係冇講明可以用黎玩PS5的game

咁算了 忍多排

又出啲新產品屈你錢，sony一貫做法